綠帽被塞滿！荷蘭丈夫vs.德籍小王 台女引爆「三國演義」

台北一名荷蘭籍男子2012年與王姓女子結婚，並育有一名幼兒，但隨著時間推進，夫妻感情越來越不好，2016年更鬧到打離婚官司。王女似乎不甘寂寞，2017年出軌一名德國籍男子，荷男不甘綠雲罩頂，憤而提告德男，求償精神慰撫金54萬7000元，法官最後裁定德男賠15萬元即可，全案可再上訴。

判決書指出，在荷男與王女的婚姻關係還有效中，德男2017年開始與女方往來密切，兩人不僅如影隨形，還公然牽手、擁吻、撫摸，王女甚至常睡德男家，一切都被荷男跟監蒐證拍下。他們更曾二度出國同遊，移民署入出境也都有紀錄。且德男與王女約會時，並不避諱幼兒在場，幼兒也不諱言德男是媽媽的「新男友」。

荷男主張，雖然與王女感情不睦，但德男也不能趁虛而入，認為德男此舉已讓他在社區以及兒子的家長之間顏面掃地，也擔心此事會造成孩子的陰影，因此要求德男賠償他極大的精神傷害慰撫金。

但德男辯稱，他和王女只是朋友，兩人經常出入他的住處是因為王女向他承租工作室的關係，而親吻只是基於國際禮儀而已，也知道王女和她先生的情形。

法官認為，德男明知故犯，知道王女有配偶還和她長時間單獨共處一室，甚至不避嫌的發生親密之舉，判定兩人非純友誼，足以破壞婚姻關係，再考量荷男承受他人的輿論壓力等，因此判德男應賠償15萬元。

台狗

成日叫人台狗，人地戴綠帽起可以告人賠錢
港男戴綠帽離婚仲要 比膽養費

重要分身家

點解咁撚荒謬

係咪真事

如果香港可以告人派綠帽，唔會少過新北

好多港男吞左唔出聲

玩洋腸玩到出神入化

西綠色

香港有咁既案例?